【東莞封城】公安半夜闖酒店查身份證 女受害者：中國有沒有人權？

內地著名P2P網上貸款平台、東莞「團貸網」上月底爆煲，曾瘋狂吸收民眾存款後放貸達145億元人民幣（下同，約168億港元）。來自全國的上千名投資受害者昨日湧向東莞維權，卻被當地警方嚴控及拳打腳踢，有的被迫送到體育中心作「心理輔導」。今日《蘋果》收到讀者傳來短片報料，片中內容是公安半夜闖酒店查女受害者的身份證，一批查完，另一批公安又來，不讓他們好好休息，女受害人直言：「這是中國，有沒有人權？」

在片中，一名公安在酒店房中，女受害者不斷向她喊話：「我們也無所謂，我們也不睡覺了，反正明天的飛機都差不多時間，你們要是不放心，不讓我們上飛機也行。」她續說：「我們今天一天出門，吃了早飯，中午飯還未吃，就被莫名其妙的帶到一個山區一樣的地方，關在哪邊，關到現在回來，你們又要檢查身份證，還說不保證有沒有另一批警察來檢查我們身份證，還讓我們配合，我們怎麼配合。」公安一直默不作聲，女受害者續說：「如果你是我們的話，你們心裡怎麼想法？有沒有人權？這是中國，有沒有人權？」

片中所見，面對女受害人連翻追問，公安沒有作任何回應。只站在床尾，看管着團貸網的受害者。

有網民在微博上呼籲關注東莞「團貸網」事件，亦有網民說：「市政府沒天理啦，光天化日之下暴利挾持，我們都是受害人，是良性公民，中央領導您看見嗎？」

飲醉酒未醒

中國人權狀況怎麼樣，中國人民最有發言權

唔姦你都偷笑了

這是中國 有沒有人權
難怪公安同胞唔出聲

支那冇人權唔係第一日 咁都仲要問

無人權
有飯食
夠啦
仲想點？

支那有人權？（笑）

少少錢跌咗當交稅啦

查水錶!

其實p2p本身都係差唔多7厘咁上下本身個理念幾好 係大陸太多壞賬 走佬

沒有！

沒有！

沒有！

通過！

咁就呃到145億都咪話唔爽
無高官包庇都無可能話咁大啦

做咗咁多年人都仲未知？

其他人被打壓嗰陣，你喺邊呀？

針唔拮到肉係唔知痛嘅。

真係慘，反被政府打壓

中國人權哩個term真係好頂癮

共產主義 好合理 錢都是國家的！

無明確監管好易收皮㗎
真係0風險7厘息咩

中國人好頂癮
未燒到埋身就我討厭政治，社會要發展，GDP gogogo
到自己出事就話人權呢？

有人權

但無寫你個名

美國國債risk free就話者

問得出口都好好笑

比人呃完錢
跟住政府叫你地收聲
我話o k 就ok

香港都越黎越似了
有其母必有其子

政府有份架，電視台日日吹奏呢間野，話係獲獎機構信得過，然後過一個月就話違法吸取資金，拉人封艇

中國公民有人權，不過你張身份證係寫居民唔係公民

香港從來都唔係支那個仔

香港人
學野啦
對付支那人就係要用呢種無人權嘅方式先有效
佢地國家都唔畀人權佢地
憑咩我地要畀啊？

之前有咩令到佢覺得中國有人權？

點解呢類post一定冇五毛既

好快人間 蒸發，

好似香港Uber咁

這是中國 有沒有人權?

幾時會有錯覺？

次撚次都係咁

難為香港重有傻鳩走去認做中国人

唔同
呢個政府有份經營
而且cap水走果班分分鐘係黨

以前tg有個p2p受害人群組同channel,不過呢半年冇人講過野就比tg del左

之前又係咁 p2p 事件。
帶你去簽寫 唔好攪事

個 p2p 要比燈油火蠟人工, 又要高息比本身出錢果d, 個成本高到你根本要收債仔勁高息先可以有利潤, 但係比得咁多利息嗰啲人根本就係冇還錢能力嘅人, 根本就係惡性循環,龐氏騙局黎, 個理念本身係唔會 work, 不論任何國家

你當銀行咁耐先審批貸款係冇事搵事做

你曾幾何時覺得中國有人權

别為党添煩添乱

中國係全世界最民主自由公平公開公正快樂嘅國家

係

講個笑話比大家聽
中國有人權

但係有個平台 有哂結構都做唔到？我睇新聞微信官方都好似有類似既借錢野

講真，中國上下五千年都未試過有幾年有人權

微信個野叫：微粒貸
微信本身會收集你消費習慣，如果你無錢佢都唔會借畀你

中國的人權狀況「不僅好，而是非常好」

迷信聽話就有好事發生
忘記咗屠場啲豬豬都好聽話

養到隻雞肥肥白白
要食了

他們還有黨

中國有撚幾千年歷史

抵撚死啦
成班垃圾
沒有人權唔係第一日嘅事啦

冇人權何來公義
一講到某d地方獨立就個撚個愛國者上身，慢慢感受下偉大既祖國然後共享乜乜啦
君不見有錢又醒目既都晒移民
香港俾班垃圾政棍管理都玩撚完架啦

點解好似第一日先知冇人權？

白痴 同中國政府講人權
送佢老未入勞改營啦 無黨那有你

藍柒:幾時開始覺得中國有過人權

最可笑係佢以為自己有人權
傻閪中國不嬲都無人權架

中國有，中共無啫

有銀行唔借借貴利十個有十個都係有問題，你估真係貪方便咩

你都識講這是中國啦

咁你講緊係中原
唔係中國
中國係指中華人民共和國或者中華民國

From wiki
中國是位於東亞的國家或地理區域，此名稱最早見於西周，用來指以洛陽盆地為中心的中原地區[1]，與四夷相對，之後逐漸用來指稱從夏朝起延續傳承至今的各政權。

不過小弟都唔係好知，有無熟嘅巴打指教吓

大陸咁撚封閉，真係有可能唔知

呢排最興講法，“去深圳玩半日發現：深圳比香港進步”

唔攪事未無問題囉

好人好姐怕咩公安

中國人權好過美帝

人權呢啲西方野，點解要搬過黎中國先？條友咩居心呀？

肯定飲醉酒啦，同中國講人權

中國人沒資格知道中國人權

佢拍到片 又敢拍片已經好好野

班友唔搞到自己都唔會出聲 過多一兩個月又會愛翻國

尾油

擁抱大灣區機遇

有咩痴線得過喺中國講人權
個女受害者是咪on9

支那雞

支那人權係全世界最好架，唔識野

原來佢地唔知㗎

黨心向人民

唉，大陸d 維權人士真係好撚煩
最多下次戰狼3上畫送兩張飛俾你地啦
爆谷半價，嗱，滿意啦

發夢夢到香港差唔多都係咁
唔係冇 只係少同埋冇報
或者你唔覺 但其實兒童色情/ 藏毒 有部份都係咁上下

佢地唔會理個債仔借咗幾多間, 你冇錢還仲會介紹你去第二間借黎再還錢俾佢, 根本上只係鬥邊間公司係最後一間公司, 本身無能力還錢要借貴利既人有乜可能會還到錢, 最後輸錢嘅就係借錢比呢啲公司投資既人

再退一萬步講, 唔理個理念得唔得

官方又點, 今次呢間有地方官站台, 但中央政策一改一樣收皮

中國沒有人權全因美國也沒有臭蟲論是習帝嘅國策

無可能啦，係刻意無視遮，幾多維穩都總有漏網。

依個問題太複雜，首先要界定咩為之中國？
西周建立果時有一句叫「宅茲中國」，從此中原政權對外時都叫自己係中心之國（nation)，經過幾千年去到清末民初更拎左黎做國家（country）名

會claim自己做中國，除左因為文化圈問題，重因為政治上講求合理性，每次朝代更迭都要「繼正統」，今朝認為自己係中國，亦因此此前所有正統朝代都係「中國」，所以就算係魏晉南北朝既鮮卑政權，抑或蒙古人既元朝、滿州人既清朝都被視為「中國歷史」就係咁解

葛兆本有本書叫《宅茲中國》就係講中國既觀念係點形成，有興趣可以睇睇

沒有

打錯字，本書作者叫葛兆光先啱

公安都廢是理佢

支那豬學咩人講人權 有飯食有屋住就得架啦你地

一個支那人係支那講人權 天啊 佢係咪on9冇腦

可能樣衰食唔落咋

R. C. X6n. X zw. 月x『x圖讚助 濟 x稻銀行

諗住食草都夠
竟然仲有飯食感謝黨

難為班大陸仔仲喺牆外幫支那洗白

到佢哋出事，咪會出嚟圍權囉。

爭在幾時啫

年度最佳笑話，可挑戰有害氣體無害

條女咁問，證明佢智力好有問題～

仲有一出國就愛國愛黨，但係以前從來唔關心政治

照我理解呢度嘅中國講緊洛陽地區同四夷即係另外四個部族嚟比佢係喺中間個忽咁解，事實上各個朝代對外自稱都係叫自己大X或者大X帝國多

而且中國個term咁多歧義，形容返地理位置點解唔用返 中原 呢個term，而特登用個同國名一樣個名，我諗主要原因都係個手段為咗混淆歷史觀，等依家啲人以為個中華人民共和國真係咁有文化有咁深遠歷史

中國人成日都話中國係最好

明知故問

自動開埋房門咁L先進，真係俾佢贏到開巷。

你還有黨呀

現代國家觀念形成於清末民初，係由外傳入黎，當時流行一種觀念係民族國家，你國家由某某種族，所以該政權就擁有該種族發源地/群居地既「合法性」

要講現代中國唔係講佢老毛果時講起，而係睇民國年間果套，孫中山一開始叫晒口號要將滿州人趕出關，學朱元璋咁叫驅除韃虜，講下講下又變左五族共和，創立合眾政府，為既就係將滿州人、蒙古人、藏人都包晒入「中國」既concept入面，從而使政府擁有繼續清朝國土既政治合法性

政治野一定係有實際利益先會做出黎，唔可以照字面解

廢老：係美國一早俾人打死左啦

香港都步緊後塵

P2P 事件 , 全國阻止班人上京告

吓唔揸住你個波問你係咪雞咪算係咁

抗議有柒用咩

佢邊個平行時空黎？覺得中國有人權

前排香港都有個p2p借貸
會唔會照板煮碗就自己諗啦

又推行信用評級
諗下佢背後有咩勢力

中國人權係最好
呢條八婆擺明尋釁滋事

如果啲公安自己都有投資點算

緊係有人權啦
習主席都係你哋13億人選出嚟㗎喎

是日笑話

risk free rate先左2.5%左右
班人頭豬腦覺得7%冇風險？

p2p 嗰朵咁臭仲有人會上吊